有香港貨輪同日本潛艇相撞

日本海上自衛隊的蒼龍號潛艇在高知県足摺岬外海於潛望鏡深度上浮時跟香港籍的鴻通號貨船（Ocean Artemis）相撞，艦上3人受輕傷。從海上保安廳Saab 340B巡邏機的視角可見，相撞點位於帆罩和前方水平翼，兩者嚴重損壞。此外，由於通訊桅桿損壞的關係，蒼龍號只能在3小時後以自身動力航行到有手機訊號的地方跟總部聯絡。

架仔渣架

部船咁大部都撞到

一睇到香港藉船隻
就估係支那

渣左啲喎

威過保釣

支那今次應該笑到碌地

楊威海外

日本海軍咁渣

仲邊有香港？世界是支那的。

咁大隻貨船都見唔到

貨輪副引擎轟轟隆隆都聽唔到？全部睇緊AV呀

咁叫三菱起過隻新既

不如上面班友睇下啲非官方記錄先，就當佢集中英美

Contents
1 2000
1.1 Kursk explosion
2 2001
2.1 Ehime Maru and USS Greeneville collision
3 2002
3.1 USS Dolphin major flooding and fire
3.2 USS Oklahoma City collision with tanker
3.3 HMS Trafalgar
4 2003
4.1 HMAS Dechaineux flooding
4.2 Ming 361 accident
4.3 K-159 sinking
4.4 USS Hartford grounding
5 2004
5.1 HMCS Chicoutimi fire
6 2005
6.1 USS San Francisco collision with undersea terrain
6.2 AS-28 emergency
6.3 USS Philadelphia collision with MV Yasa Aysen
7 2006
7.1 Daniil Moskovsky fire
7.2 USS Minneapolis-Saint Paul incident
8 2007
8.1 USS Newport News collision with Japanese tanker Mogamigawa
8.2 HMS Tireless
9 2008
9.1 HMS Superb
9.2 Russian K-152 Nerpa gas leak
10 2009
10.1 HMS Vanguard and Triomphant collision
10.2 USS Hartford and USS New Orleans collision
11 2010
11.1 INS Sindhurakshak fire
11.2 INS Shankush incident
11.3 HMS Astute grounding
12 2011
12.1 HMCS Corner Brook grounding
13 2012
13.1 USS Miami arson
13.2 USS Montpelier collision with USS San Jacinto
14 2013
14.1 INS Sindhurakshak explosion and sinking
14.2 Russian K-150 Tomsk fire
14.3 USS Jacksonville collision
15 2015
15.1 HMS Talent Collision
16 2016
16.1 Sinking of unknown North Korean submarine
16.2 HMS Ambush collision
17 2017
17.1 UC3 Nautilus sinking
17.2 ARA San Juan
18 2019
18.1 Losharik fire
19 2020
19.1 Hoegh London collision with South Korean Navy submarine

隔幾年一次。唔知JMSDF歷史上有幾多單，但PLAN成艇死清光肯定最勁

日本軍事專家估當時聲納確認出問題

保釣班傻西高調做柒事
呢架船就直接同人地海軍對撼

支船：試一試鋼水先

香港註冊，即係國安法喺船上面適用
撞到潛艇，即係隻潛艇最少有一刻進入咗隻貨輪範圍
咁隻潛艇係咪犯國安法

其實日軍應該打撚沉隻貨船，輸人唔輸陣呀

高陞號

日本仔係度搞乜 堂堂蒼龍號都搞成咁

插支旗仔都可以死左一件

將日本改做中國再出Post 等連登開心下唔得既？